{
    "question": "Pengertian rotasi Gerak dan macam-macam keseimbangan statis?\r\nTolong dijawab bagi yang tau..",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "klo gx salah\u00a0si<br>gerak\u00a0Rotasi<span>\u00a0adalah perputaran benda pada suatu\u00a0</span>sumbu<span>\u00a0yang tetap, misalnya perputaran\u00a0</span>gasing<span>\u00a0dan perputaran\u00a0</span>bumi<span>pada poros/sumbunya.<br>klu keseimbangan statis aku gx tay</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "rotasi gerak : perputaran benda pada suatu sumbu yg tetap misalnya perputaran gangsing dan perputaran bumi pada poros dan sumbunya\u00a0<br>mungkin klo keseimbangan statis : kesadaran akan posisi kepala terhadap gaya gravitasi jika tubuh tdk brgrak\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "rangkaian-kereta-api-yang-panjangnya-80-m-melaju-dengan-kelajuan-160",
            "question": "rangkaian kereta api yang panjangnya 80 m melaju dengan kelajuan 72km/jam \u00a0.kereta terlihat melintasi jembatan selama 6 s. hutung panjang jembatan ..!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "s=v.t<br>v nya ubah ke m/s jadi 72000/3600=20 m/s<br>jadi<br>s=20.6=120 meter<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-pipa-seragam-dengan-panjang-20-m-dan-massa-20-kg-disangga-o-295",
            "question": "Suatu pipa seragam dengan panjang 20 m dan massa 20 kg disangga oleh penumpu pada salah satu titik di pipa tersebut. Ketika ujung kiri diberi beban 10 kg dan titik tumpu berada pada jarak 2 m dari tengah pipa, massa beban yang harus diberikan pada ujung kanan pipa agar terjadi keseimbangan adalah...........kg",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ini penumpunya 2 meter disebelah kanan apa kiri dari tengahnya? <br>kalo di sebelah kiri benda di kanan bermassa :<br>20.8=.x.12<br>x=160/12=13,333 kg<br>kalo disebelah kanan<br>20.12=x.8<br>x=240/8=30 kg<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "diket= P pipa= 20m, m1=10kg, s1=12m , s2=8m<br>jawab: m1 . s1 = m2 .s2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 10 . 12 = m2 . 8<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  120 = 8m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 m= 120 : 8<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  m= 15kg<br>jadi, di ujung kanan harus di beri beban 15kg agar setimbang<br><br>maaf kalo GJ, saya krg paham ama soalnya,.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-dengan-massa-15-kg-berada-pada-bidang-datarkemudian-973",
            "question": "sebuah balok dengan massa 15 kg berada pada bidang datar,kemudian didorongoleh dua gaya 20 N dan 10N dalam arah yg sama .jika kondisi bidang datar dalam keadaan licin,tentukan percepatan yg dialamo balok tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m=15kg<br>F= 20N + 10N = 30N<br>a?<br>F=m a<br>30=15a<br>a=2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "m = 15 kg<br>F = 20 N + 10 N = 30 N<br>gaya gesek tidak ada karna lantai licin<br><br>maka a..?<br>ingat F = m.a<br>30 N = 15 kg .a<br>30 N/15 kg =a<br>2 m/s^2 = a :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-buah-benda-muatan-besarnya-q1-dan-q2-berada-pada-jarak-r-memi-199",
            "question": "Dua buah benda muatan besarnya Q1 dan Q2 berada pada jarak r memiliki gaya coulumb FC, berapa besar gaya coulumb jika\u00a0    a)muatan pertama diperbesar 6kali\u00a0\r\nb) jarak kedua muatan di perbesar 4 kali\u00a0\r\nc) kondisi jarak diperbesar r' = 7r\u00a0\r\n\r\npakai jalan dan penjelasannya ya ... please\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a)=6FC\u00a0 \u00a0\u00a0 karena k.q1.q2.6/r^2<br>b)=FC/16\u00a0 karena k.q1.q2/16r^2<br>c)=FC/49\u00a0 karena k.q1.q2/49r^2<br>CMIIW<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-reaksi-sempurna-kimia-apa-ya-374",
            "question": "Rumus reaksi sempurna kimia apa ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>C8H18 (l) +12 \u00bd O2 (g) \u2013&gt; 8 CO2 (g) + 9 H2O (g) \u0394H = -5460 kJ</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "benda-bermassa-10-kg-di-atas-bidang-datar-licin-dipengaruhi-gaya-694",
            "question": "Benda bermassa 10 kg di atas bidang datar licin dipengaruhi gaya 40 N membentuk sudut 60 derajat terhadap horizontal,jika g= 10 m/s^2.tentukan perpindahan benda setelah gaya bekerja 60 \u00a0sekon",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena permukaannya licin, maka fg (gaya gesek) = 0<br>cari\u00a0\u03a3 F = m.a<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0F + w cos 30 = m .a \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0w = m .g<br>\u00a0 \u00a0 \u00a040 + (10.10.1/2\u221a3) = 10.a<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 40 + 50\u221a3 = 10.a<br>\u00a0\u221a3 = 1,73<br>40 + 50 (1,73) = 10a<br>40 + 86,5 = 10a<br>126,5 = 10 a<br>a = 126,5 /10<br>\u00a0 \u00a0= 12,65 m/s\u00b2<br>mudah2an benar -_-",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-elastisitas-dan-apa-hubunganyaa-dengan-hukum-hooke-677",
            "question": "Apa itu elastisitas? dan apa hubunganyaa dengan hukum hooke",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elastisitas\u00a0penambahan panjang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "elastisitas adalah kemampuan benda untuk kembali ke bentuk semula<br>hubungannya dengan hukum hooke adalah,\u00a0<span>Pada daerah elastisitas benda, gaya yang bekerja pada benda sebanding dengan pertambahan panjang benda</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-seorang-kakek-dapat-membaca-buku-denan-baik-jika-tulisan-yang-895",
            "question": "1. seorang kakek dapat membaca buku denan baik jika tulisan yang dibaca terletak pada jarak 40 cm . setelah memakai kacamata, ia dapat membaca dengan baik pada jarak 25 cm. jarak fokus lensa kacamata yang dipakai adalah ... cm    options :\r\n40/3\u00a0 \u00a0 \u00a0 3/25\u00a0 \u00a0 \u00a0 25/40\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 200/3\u00a0 \u00a0 \u00a0 100/3\r\n2. sebuah teropong pantul memiliki jari-jari keelengkungan cermin objektif sebesar 6 m . jika jarak fokus lensa okuler 3 cm, perbesaran angulernya ... kali\r\noptions :\r\n100\u00a0 \u00a0 200\u00a0 \u00a0 50\u00a0 \u00a0 40\u00a0 \u00a0 \u00a0 20\r\n3. sebuah lup mempunyai jarak fokus 5 cm, digunakan seseorang bermata normal untuk melihat sebuah benda kecil yang berjarak 5 cm dari lup jika mata pengguna tidak berakomodasi , perbesarannnya ... kali\r\noptions :\r\n2\u00a0 \u00a0 4\u00a0 \u00a0 4,5\u00a0 \u00a0 5\u00a0 \u00a0 6,25",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : f= 5 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0s = 5 cm<br>dit :M<br>\u00a0 \u00a0Jawab :\u00a0<br>karena titik dekat mata normal itu 25cm maka Sn = 25 cm<br>M = 25/5 = 5 kali<br><strong></strong> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-batu-gerinda-memiliki-massa-4-kg-dan-jari-jari-8-cm-ketik-802",
            "question": "Sebuah batu gerinda memiliki massa 4 kg dan jari-jari 8 cm. ketika sebuah momen gaya tetap dikerjakan, roda mencapai kecepatan sudut 1200 rpm dalam 15 sekon. anggap roda mulai dari keadaan diam dan batu gerinda berbentuk silinder pejal. tentukan:    a. percepatan sudut\r\nb. resultan momen gaya\r\nc. sudut putaran yang ditempuh dalam 15 sekon",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(a.)<br>\u00a0\u03c9=at<br>\u00a0(1200/60) (2\u03c0)=\u03b1(15)<br>\u03b1=8\u03c0/3rad/s\u00b2<br>\u00a0(b.) momen inersianya adlh<br>I=1/2 m r\u00b2 <br>momen gaya <br>T=I \u03b1<br>\u00a0=1/2 m r\u00b2 \u03b1<br>\u00a0=1/2 (4) (0.08)\u00b2(8\u03c0/3)<br>\u00a0=0.107233 N.m<br>(c.)<br>\u03b8=1/2 \u03b1 t\u00b2<br>\u03b8=1/2 (8\u03c0/3) (15)\u00b2<br>\u03b8=300\u03c0 rad<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arus-pusar-terjadi-akibat-dari-apa-apakah-generator-itu-bag-588",
            "question": "* arus pusar terjadi akibat dari apa?    * apakah generator itu? bagaimana dasar kerjanya?\r\n* sebutkan fungsi generator dalam kehidupan sehari - hari!\r\n* apakah yang terjadi jika kumparan generator diputar lebih cepat?\r\n\u00a0ini pelaaran prakarya kelas 1 SMA, tolong bantu ye=)) makasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "fungsi dari generator adalah = *untuk mengubah energi mekanik menjadi energi listrik sehingga dapat digunakan sebagai pembangkit tenaga listrik dan menggerakan mesin mesin industri\u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}